清心響應減糖政策！最高糖量「改為少糖」 CEO辯稱全糖沒人點

為了國人的健康，政府推出減糖政策，希望可以改善民眾肥胖的問題。有網友日前到清心
福全買飲料，發現店門口貼著一張公告，「為了響應政府的減糖政策，故取消全糖的選項
，最高糖量改為少糖」。對此，清心福全執行長表示，「此次變動只有單品茶類」。

該名網友在個人臉書貼上一張照片，知名連鎖飲料店為了響應明年政府減糖政策，故將全
糖取消，最高糖量為少糖。對此，他驚呼「清心竟然不賣全糖了！」

消息一出後，有網友在底下留言，「很好啊！減少健保負擔」。還有網友搞笑回覆，「您
好，我要一杯QQㄋㄟㄋㄟ好喝到咩噗茶」，此用語出自於一名Youtuber拍攝的一支影片，
因為現在許多手搖飲的飲料名太特別，加上許多店家冰塊、糖度的標準不一樣，影片一出
立刻引發網友共鳴，該飲料名甚至成為網路流行用語。

點解一杯十幾羹糖＋色素嘅垃圾都咁多人趨之若鶩

香港有冇分店？

ChaTraMue先恐怖

泰國果啲少甜都好撚甜

想試下，香港有冇？

坑口有